[{
   "question": "Was sind unsichere Frakturzeichen?",
   "points": 30,
   "answer": "Schmerz (Dolor), Schwellung (Tumor), Rötung (Rubor), Wärme (Calor), Funktionseinschränkung (Functo leasa)"
},
{
   "question": "Nenne die sieben Rotkreuzgrundsätze: ...",
   "points": 30,
   "answer": "MUNUFEU: Menschlichkeit, Unparteilichkeit, Neutralität, Unabhängigkeit, Freiwilligkeit, Einheit, Universalität "
},
{
   "question": "An welchem Tag ist Henry Dunant geboren und was wird an diesem Tag heute noch gefeiert?",
   "points": 30,
   "answer": "am 8. Mai 1828 in Genf. Noch heute wird am 8. Mai der Weltrotkreuztag gefeiert."
},
{
   "question": "Für was steht die GAMS-Regel?",
   "points": 20,
   "answer": "G: Gefahr erkennen<br/>   A: Absperren<br/>   M: Menschenrettung durchführen<br/>   S: Spezialkräfte alarmieren"
},
{
   "question": "Oft gehört...das ABCDE-Schema. Was verbirgt sich dahinter?",
   "points": 30,
   "answer": "A: Airway (Atemwege frei?)<br/>   B: Breathing (Atmung (ausreichend) vorhanden?)<br/>   C: Circulation (Kreislauf? RR/Puls?<br/>   D: Disability (Neurologische Defizite?)<br/>   E: Environment (Bodycheck, Wärmeerhalt))"
},
{
   "question": "Wie viele DRK Rettungswachen gibt es im Bodenseekreis und wo sind die Standorte?",
   "points": 30,
   "answer": "Fünf. Überlingen, Salem, Markdorf, Friedrichshafen, Tettnang"
},
{
   "question": "Für was steht die Abkürzung AED?",
   "points": 10,
   "answer": "Automatischer externer Defibrillator"
},
{
   "question": "Ein Warndreieck wird zur Absicherung von Unfallstellen verwendet. Wie und in welchen Abstand wird es aufgestellt?",
   "points": 60,
   "answer": "Das Warndreieck aufgebaut und gut sichtbar vor sich her tragen. Innerorts sollte es eingerückt zum Straßenrand mit einem Mindestabstand von 50m stehen. Auf Landstraßen min. 100m und aucf Autobahnen mit einem Mindestabstand von 150m. "
},
{
   "question": "Sie Fahren in einer Kolonne als letztes Fahrzeug. Mit welcher Flagge kennzeichnen Sie es? Wenn sie das vorletzte Fahrzeug wären, welche Flagge würden sie dann wählen?",
   "points": 30,
   "answer": "Als letztes Fahrzeug in einer Kolonne: mit der grünen Flagge.<br/>   Als vorletztes Fahrzeug innerhalb der Kolonne: mit einer blauen Flagge."
},
{
   "question": "Wie unterscheidet sich der Ablauf einer Herz-Lungen-Wiederbelebung beim Kind zum Erwachsenen?",
   "points": 40,
   "answer": "Beim Kind zuerst 5 Initialbeatmungen. Beim Erwachsenen mit Thoraxkompression beginnen."
},
{
   "question": "Gefäßerkrankungen und Nervenstörungen sind häufig Spätfolgen welcher Erkrankung?",
   "points": 30,
   "answer": "Diabetes Mellitus "
},
{
   "question": "Glück gehabt! JOKER",
   "points": 50,
   "answer": ""
},
{
   "question": "SCHERZFRAGE: Um so mehr es hat, desto weniger wiegt es. Was ist das?",
   "points": 30,
   "answer": "Der Käse"
},
{
   "question": "Wie viele Kinderrechte gibt es?",
   "points": 40,
   "answer": "54"
},
{
   "question": "Wie viele Menschen engagieren sich weltweit für die Rotkreuz- und Rothalbmondbewegung?",
   "points": 30,
   "answer": "Mehr als 3 Millionen"
},
{
   "question": "2006 wurde im Rahmen der 29. internationalen Rotkreuz- und Rothalbmondkonferenz in Genf neben dem Roten Kreuz und dem Roten Halbmond ein weiteres Schutz- und Kennzeichen beschlossen. Wie wird es umgangssprachlich bezeichnet?",
   "points": 20,
   "answer": "Das Zeichen des dritten Zusatzprotokolls wird umgangssprachlich als Roter Kristall bezeichnet "
}, {
   "question": "Welcher deutsche Bundeskanzler erhielt den Friedensnobelpreis?",
   "points": 80,
   "answer": "Willy Brandt"
}, {
   "question": "Wer war Franz Kafka?",
   "points": 20,
   "answer": "Schriftsteller"
}, {
   "question": "Was bezeichnet man als Entomologie?",
   "points": 30,
   "answer": "Insektenkunde"
}, {
   "question": "Welchen Teil des menschlichen Körpers nennt man Humerus?",
   "points": 40,
   "answer": "Oberarmknochen"
}, {
   "question": "Welche Besonderheit zeichnete Freddy Krueger aus?",
   "points": 20,
   "answer": "Sein Handschuh mit 5 Klingen"
}, {
   "question": "In welchem Jahr erschien der Hit „99 Luftballons“ von Nena?",
   "points": 40,
   "answer": "1983"
}, {
   "question": "Wie schnell kann ein Elefant bei Gefahr laufen? (+/- 5 km/h)",
   "points": 20,
   "answer": "ca. 40 km/h"
}, {
   "question": "Was bedeuten die berühmten Worte von Julius Caesar \"Alea iacta est\"?",
   "points": 20,
   "answer": "Der Würfel ist gefallen."
}, {
   "question": "Um Schmerzen besser beurteilen zu können, nutzt man das OPQRST-Schema. Für was steht es?",
   "points": 70,
   "answer": "Onset, Provocation, Quality, Region, Severity, Time"
}, {
   "question": "Was versteht man unter Kapnometrie?",
   "points": 50,
   "answer": "Mit der Kapnometrie wird der Kohlendioxidgehalt in der Ausatemluft gemessen."
}, {
   "question": "Wie wählt man den passenden Guedel-Tubus aus?",
   "points": 30,
   "answer": "Abstand Mundwinkel/Ohrläppchen"
}
]
